發現避孕套 爭執間怒斬213刀 新移民涉謀殺偷情女友

法庭：怒斬213刀 新移民涉謀殺偷情女友

2017年8月9日 上午9:26
新移民來港的內地男散工在○九年時，因在居所外發現用過的安全套，揭發同居女友另結新歡並曾帶對方回家偷情，二人為此爭執，期間散工涉嫌用菜刀狂斬女友二百一十三刀至死。他之後往內地匿藏，一日後返港時被捕，事後被控一項謀殺罪，案件昨於高院開審。死者的新男友在庭上供稱，事發前一天因他與死者均放假，遂相約在死者家中做愛，之後他把用過的安全套丟棄在大廈梯間的垃圾桶。

涉案四十八歲被告梁耀強，報稱散工，被控在○九年九月十二日，於長沙灣青山道和興大廈住所內，謀殺當時卅五歲的女友楊秀瑜。

控方昨在開案詞透露，被告與死者過去都曾在內地結婚，並各自育有一名女兒，二人其後在內地結識並成為情侶，死者先來港居住，被告則在○九年四月聯同死者與前夫生的女兒來港定居，惟被告來港半年後，即懷疑死者另結新歡。

疑兇曾匿內地 返港被捕

其實死者來港後，隨即覓得一份便利店店員工作，並在工作時認識了一名小巴男司機，更迅速發展至有性關係。

案發前一日，死者與小巴司機在死者住所內性交，事後將用過的安全套棄於大廈梯間，遭被告發現「罪證」。被告遂於案發日的凌晨，向死者大興問罪之師，並用刀斬死者。被告在同日下午，約他與前妻所生的女兒見面，並將一筆財物交給女兒，然後被告前赴內地。他在翌日經深圳灣口岸回香港時被捕。被告承認有斬死者，控方向陪審團指出，他們需要決定的是，被告是否有干犯謀殺罪。

死者新歡任職小巴司機

控方之後傳召死者當時的新歡陳北勝作供。

任職小巴司機的陳供稱，他駕駛的小巴路線，站頭附近有一間便利店，因此在○九年八月時，他認識了任店員的死者，短短一個月，兩人發展至有性關係。

案發八年始審 「非不尋常」

案發前一日他和死者剛巧都放假，遂相約在下午時分，於死者住所內幽會，期間二人做愛，至入夜後二人往佐敦共膳，始分道揚鑣。陳表示在性交後，他把安全套丟在大廈梯間的垃圾桶。

由於本案事發距今已經將近八年，法官昨日為此提醒陪審團，有時法庭審訊未必可以在案件發生後的短時間內進行，此點並沒有不尋常之處。案件今續。

案件編號：HCCC 37/2017

More: From 明報

被告當晚在梯間發現避孕套，翌日質問楊婦，兩人爭執，其間被告走進廚房拿起菜刀亂斬，事主全身中刀213處死亡。被告行兇後曾致電女兒稱「我殺了她（事主）」，「我斬了她很多刀」，之後潛逃內地。

大陸喱死就死係大6啦，死都污染香港

其實全家都同香港無關？

>☭新移民☭

其實有無淨係睇 ☭新移民☭ 嘅香港犯罪數據？
如果有應該會同佔總人口百分比極度disproportionate

新移民犯罪問題嚴重

「居所外發現用過的安全套」，點解知係個姦夫？

會唔會係強國先有既牌子?
數住屋企仲有幾多個剩？

仆街啦，我平時打完飛機會將個套掉係出面垃圾筒

味道是一樣的
其實真正誘因係嬲個女人搶走佢小巴情人，因妒成恨

睇到相約做愛笑左
依家新聞咁直接架咩